\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[serbianc]{babel}
\usepackage[left=2.5cm, top=1.75cm, bottom=1.5cm, right=1cm]{geometry}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{Reference.bib}
\renewcommand*{\thesection}{\arabic{section}}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}
\begin{document}
\begin{center}
\Huge {\text{Beleške iz betona}}
\end{center}
\section{Stubovi}
Stubom se smatra element čija veća dimenzija nije veća od četvorostruke vrednosti manje dimenzije $h/b \leq 4$. \cite{9.5.1[1]}\\
Poprečni presek stuba $A_c$ se određuje iz uslova kontrole napona u najopterećenijem delu stuba.
\\
Za kvazi-stalnu kombinaciju:

\begin{eqnarray*}
\frac{N_{Ed,qp}}{A_c} \leq 0.45 \cdot f_{ck}
\end{eqnarray*}
Za karakterističnu kombinaciju:
\begin{eqnarray*}
\frac{N_{Ed,char}}{A_c} \leq 0.6 \cdot f_{ck}
\end{eqnarray*}
U slučaju da je stub primarni seizmički stub minimalne dimenzije stuba $A_c$ se određuju iz uslova duktilnosti tog stuba:
\begin{eqnarray*}
\nu_{Ed} &=& \frac{N_{Ed}}{Ac \cdot f_{cd}} \leq 0.65 \text{ \cite{5.4.3.2.1[3]P}}\\
N_{Ed} &-& \text { iz kvazi-stalne kombinacije}
\end{eqnarray*}
Stubovi se moraju uzeti u obzir kao primarni seizmički stubovi ukoliko je njihov doprinos ukupnoj seizmičkoj krutosti veći od $15 \%$. Ukoliko nisu stubovi se smatraju kao sekundarnim seizmičkim elementima i za njih važe sva pravila Evrokoda 2 uz uslov da moraju da izdrže pomeranje prilikom dejstva zemljotresa.

\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Литература}
\printbibliography
\end{document}